\chapter{Implementierung}
\label{cpt:implementierung}
Nachdem in \autoref{part:konzeption} die Umsetzung eher theoretisch betrachtet wurde, wird in diesem Kapitel das fertige Ergebnis im Hinblick auf die in \autoref{cpt:anforderungsanalyse} definierten Anforderungen an die Anwendung betrachtet. So werden dadurch die Use-Cases in diesem Kapitel in einer Art Akzeptanztest bestätigt.

Die Anwendung besteht aus mehreren Komponenten, die im Folgenden nacheinander betrachtet werden. Diese Komponenten sind äquivalent zu den einzelnen Kapiteln in \autoref{part:konzeption}.
\section{Parser}
Die folgenden Abbildungen zeigen Screenshots der Umsetzung der Überlegungen aus \autoref{cpt:parser}.

Der Anwender bekommt bei der Eingabe des Kennzeichens optional zwei Hilfestellungen angeboten, welche in den beiden Knöpfen über dem eingegebenen Kennzeichen wiederzufinden sind:
\begin{enumerate}
	\item \enquote{Hilfestellung beim Kennzeichenaufbau}: Bei diesem Punkt kann der Anwender eine Vorlage für jede Kennzeichenart einsehen. Dabei wird beschrieben, was die einzelnen Datenstellen eines Kennzeichens darstellen, ob sie optional sind und welche Zeichen dafür verwendet werden dürfen.
	\item \enquote{QR-Code Scannen}: Der Anwender muss das Kennzeichen nicht unbedingt von Hand eintippen. Als Alternative kann über diese Option ein QR-Code, der das entsprechende Kennzeichen enthält, gescannt und eingelesen werden.
\end{enumerate}

In \autoref{img:ui:parser_successful} wird die Oberfläche des Parsers dargestellt. Dabei ist die Eingabe des Kennzeichens korrekt und somit wird der entsprechende Kennzeichenbaum darunter dargestellt. Dieser besteht aus einem \enquote{Kacheldiagramm} wie es in \autoref{sub:selectedVisualisierung} beschrieben wurde. In dem Kennzeichenbaum sind alle Teile des Kennzeichens in verschiedener Granularität mit ihren Klartexten versehen und können weiter aufgeklappt werden, falls ein Kennzeichenabschnitt in noch spezifischere Teile zerlegt werden kann.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{parser_successful}
	\caption{Oberfläche des Parsers bei der Eingabe eines validen Kennzeichens}
	\label{img:ui:parser_successful}
\end{figure}

Wird dahingegen ein fehlerhaftes Kennzeichen eingegeben, erhält der Anwender eine Rückmeldung, wie sie beispielhaft in \autoref{img:ui:parser_error} dargestellt wurde. Darin ist im ersten Kasten unter dem eingegebenen Kennzeichen eine Beschreibung des Fehlers, und eine kleine Hilfestellung, was gemacht werden kann, damit das Kennzeichen korrekt wird. 

Zusätzlich wird, sollte der Parser die Kennzeichenart über das Präfix erkennen können, die entsprechende \enquote{Hilfestellung beim Kennzeichenaufbau} zu der Kennzeichenart dargestellt.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{parser_error}
\caption{Oberfläche des Parsers bei der Eingabe eines fehlerhaften Kennzeichens}
\label{img:ui:parser_error}
\end{figure}

Somit wurde in dieser Komponente folgende Anforderungen aus \autoref{cpt:anforderungsanalyse} erfüllt:
\begin{itemize}
	\item \nameref{sub:kennzeichenInput}
	\item \nameref{sub:kennzeichenCheck}
	\item \nameref{sub:kennzeichenErrors}
	\item \nameref{sub:kennzeichenParse}
\end{itemize}


\section{Assistent}
\label{sec:ui:assistent}
Auf Basis des Konzeptes von \autoref{cpt:assistent} wurde ein Assistenzmodul zur Kennzeichnung implementiert. Im Folgenden sind zwei Screenshots dieser implementierten Assistentenfunktion dargestellt.

In \autoref{img:ui:assistant_selection} wird der Assistent mitten in einem Kennzeichnungsprozess dargestellt. Dabei wird im oberen Bereich der Abbildung der aktuelle Stand des Kennzeichens dargestellt, das bereits mithilfe des Assistenten erstellt wurde. Über die Knöpfe darunter kann der Anwender sich durch die einzelnen Schritte des Assistenten hindurch navigieren. Dabei kann er sich jedoch nur beliebig weit zurückbewegen. Zum nächsten Schritt kommt er nur nach einer korrekten Auswahl/Eingabe. 

Sollte in dem Feld \enquote{Aktuelles Kennzeichen} ein Kennzeichen stehen, welches laut \gls{RDS-PP}-Norm \cite{norm:vgb_s_823_32_2014_03_en_de} vollständig ist, wird der \enquote{Kennzeichen fertig} Knopf angezeigt. Über diesen Knopf kann der Assistent beendet werden und das erstellte Kennzeichen kann direkt abgespeichert werden.
In \autoref{img:ui:assistant_selection} wird die in \autoref{cpt:assistent} beschriebene \enquote{Auswahl aus einer Liste} dargestellt.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{assistant_selection}
	\caption{Oberfläche des Assistenten bei der Auswahl aus einer Liste}
	\label{img:ui:assistant_selection}
\end{figure}

Mit dieser Speicherfunktion wurden folgende Use-Cases umgesetzt:
\begin{itemize}
	\item \nameref{sub:addMetaData}
	\item \nameref{sub:addDokument}
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{assistant_map}
	\caption{Oberfläche des Assistenten bei der Bestimmung einer geografischen Position}
	\label{img:ui:assistant_map}
\end{figure}
Neben dieser Liste gibt es auch noch andere Möglichkeiten, um Daten einzugeben. Ein weiteres Beispiel ist in \autoref{img:ui:assistant_map} dargestellt. Hier kann der Anwender die geografische Position für den ersten Teil der Gemeinsamen Zuordnung auswählen. Wie in \autoref{sub:selectedVisualisierung} beschrieben, wird diese Auswahl über eine \enquote{Pin Map} gemacht. Dabei kann entweder der Pin in der Mitte der Karte über Bewegungen des Cursors verschoben werden oder durch direkte Eingabe der Koordinaten über die beiden Eingabefelder über der Karte.


In dieser Komponente wurde die folgende Anforderung erfüllt:
\begin{itemize}
	\item \nameref{sub:kennzeichenAssistant}
\end{itemize}

\section{Darstellung der Kraftwerkstruktur}
In diesem Kapitel wird die Umsetzung der Datenhaltung und Visualisierung dieser beschrieben. Dazu wurden die Ansätze aus \autoref{cpt:speichern_der_kreaftwerksstruktur} umgesetzt. 

Zu Beginn wird die Funktion zum Speichern eines Kennzeichens betrachtet. Die dazu entsprechende Oberfläche ist in \autoref{img:ui:add_designation} zu finden. Dort kann der Anwender über die oberen drei Eingabefelder sein Kennzeichen mit den entsprechenden Metadaten eingeben. Sollte es sich bei dem Kennzeichen um ein Dokumentenkennzeichen handeln, wird der darunter folgende Abschnitt angezeigt. Dort kann der Benutzer per \enquote{drag and drop} das Dokument, welches er zu dem Dokumentenkennzeichen verknüpfen will, hineinlegen. Darunter wird auf der linken Seite, falls schon ein Dokument zu dem Kennzeichen hinterlegt wurde, die Informationen zu diesem Dokument angezeigt. Auf der rechten Seite befinden sich dann Informationen zu dem Dokument, welches vom Benutzer ausgewählt wurde und das bestehende Dokument ersetzen soll.

Sollte sich das Kennzeichen schon in der Datenbank befinden, erscheint beim Betätigen des \enquote{Speichern}-Knopfes ein Dialogfeld, in dem das betroffene Kennzeichen mit all seinen Metadaten angezeigt wird. Sollte über den Dialog die Option \enquote{überschreiben} ausgewählt werden, wird das bestehende Kennzeichen in der Datenbank mit den neuen Metadaten und, falls vorhanden, dem neuen Dokument überschrieben.

Um eine große Anzahl von Kennzeichen auf einmal zu speichern, gibt es unten in der Ansicht einen \enquote{CSV Import} Knopf. Darüber kann eine \gls{CSV}-Datei ausgewählt werden, wobei es folgendes Format haben muss:

\begin{small}
\texttt{CSV-Format: <Kennzeichen>[, <Autor>[, Kommentar]] \newline
	Beispiel:   \#4842N00874E.DE\_BW.HOR\_1WN =G001, Max Muster, Ein Kommentar
}
\end{small}


Nach der Auswahl der Datei werden alle darin enthaltenen Kennzeichen auf einmal gespeichert, wobei keine Rücksicht auf bestehende Kennzeichen gegeben wird. Das heißt, diese werden immer von der \gls{CSV} Import -Funktion überschrieben. Falsche Kennzeichen werden beim Speichern einfach ignoriert.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{add_designation}
	\caption{Oberfläche zum abspeichern eines Kennzeichens}
	\label{img:ui:add_designation}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{allplants_list}
	\caption{Oberfläche zu der Anzeige aller abgespeicherten Kraftwerke}
	\label{img:ui:allplants_list}
\end{figure}

In \autoref{img:ui:allplants_list} wird die Ansicht aller abgespeicherten Windkraftwerke angezeigt. Für die Darstellung kann der Anwender zwischen Liste und Karte entscheiden. In der Abbildung wurde die Auswahl \enquote{Liste} getroffen.

Für jedes Kraftwerk gibt es einen eigenen Listeneintrag. In diesem werden alle Metadaten der Gemeinsamen Zuordnung des Kraftwerks angezeigt. Außerdem wird diese Gemeinsame Zuordnung mit dem Klartext und dem Standpunkt der geografischen Position auf der Karte angezeigt. 
Um zu der kompletten Kraftwerkstruktur zu wechseln, gibt es noch zusätzlich den Link \enquote{Struktur anzeigen} für jedes Kraftwerk. Über den Mülleimer auf der rechten Seite des Listenelements lässt sich das komplette Kraftwerk löschen.

Bei der Auswahl Karte werden mittels Pins alle Kraftwerkpositionen auf einer Karte angezeigt (wie in \autoref{cpt:speichern_der_kreaftwerksstruktur} beschrieben). Diese Pins können ausgewählt werden, wodurch die Metadaten zu der Gemeinsamen Kennzeichnung angezeigt werden. Außerdem wird ein Link, der zur Kraftwerkstruktur dieser Anlage führt, angezeigt.

Über den \enquote{+}-Knopf im oberen Teil der Abbildung lässt sich ein neues Kraftwerk hinzufügen. Dazu wird der Assistent (\autoref{sec:ui:assistent}) aufgerufen. Dieser beendet nach der Gemeinsamen Zuordnung automatisch das Kennzeichen und bietet dann an, das Kennzeichen zu speichern.

Die komplette Kraftwerkstruktur lässt sich über das linke Menüfeld \enquote{Anlagenstruktur} erreichen. Dort gibt es die Möglichkeit, eines der bestehenden Kraftwerke auszuwählen, wodurch dessen hierarchische Kraftwerkstruktur als Baum angezeigt wird. Dieser ist im Prinzip gleich aufgebaut wie gängige Dateiexplorer und ermöglicht das Navigieren durch die komplette Hierarchie des Kraftwerks. 
Sollte eines dieser Kennzeichen gelöscht oder erweitert werden, kann der Anwender auf das Feld mit den drei Punkten neben dem Kennzeichenteil klicken. Dadurch öffnet sich ein Menü, das je nach Kennzeichenteil mit maximal zwei Optionen ausgestattet ist:
\begin{enumerate}
	\item Über den Mülleimer lässt sich dieser Kennzeichenteil und alles was ihm folgt löschen
	\item Über den rechtsgerichteten Pfeil lässt sich das Kennzeichen erweitern, wodurch der Anwender an den Assistenten weitergeleitet wird. Dieser befindet sich genau an dem Punkt, an dem das Kennzeichen erweitert werden soll.
\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{plants_structure}
	\caption{Oberfläche der Visualisierung einer Anlagenstruktur}
	\label{img:ui:plants_structure}
\end{figure}
Im rechten Teil von \autoref{img:ui:plants_structure} sieht man zu jedem Kennzeichenteil eine Detailansicht. Darin ist das komplette Kennzeichen von Beginn an zu sehen. Außerdem sind die abgespeicherten Metadaten zu diesem Kennzeichenteil zu sehen sowie das Ergebnis des Parsers für die komplette Kennzeichenart des ausgewählten Kennzeichenteils.
 
Somit wurde gezeigt, dass auch die folgende Anforderungen erfüllt wurden:
\begin{itemize}
	\item \nameref{sub:kennzeichenDelete}
	\item \nameref{sub:kennzeichenEdit}
	\item \nameref{sub:kennzeichenPlantStructure}
\end{itemize}

% Ergebnis präsentieren
% Screenshots
% nach jedem Screenshot die Anforderung referenzieren, die an dieser Position erfüllt wurde